\subsection{Konfiguration}
\label{sec:implementierungClientConfiguration}
Über die grafische Oberfläche des Clients kann der Anwender alle drei
Komponenten konfigurieren. Mithilfe von drei Tabs kann er zwischen den drei
Komponenten hin- und herschalten und somit die Anwendungsfälle
\useCaseReference[1]{1} - \useCaseReference[1]{3} bearbeiten. 

Durchgeführt wird die Konfiguration mithilfe der \MB
\code{ConfigurationBean}. Der Aufbau der Ansicht ist in der Datei
\code{configuration.xhtml} für den Client und den Server fest verdrahtet. Für
den Mediator kann der Anwender die Tools auswählen, die bei der Extraktion der
Metadaten verwendet werden sollen \sectionReference{sec:integrationFits}. Da
sich die Liste mit den Tools durch Einbindung weiterer Extraktoren verändern
kann, wird dieser Teil der grafischen Oberfläche von \code{ConfigurationBean}
dynamisch erzeugt.

Das Interface \code{ClientConfigurationOperations} stellt Methoden zur
Verfügung, mit welchen die Konfigurationsdaten des Clients geschrieben oder
gelesen werden. Die Klasse \code{ClientConfigurationOperationsPropertiesImpl}
implementiert dieses Interface mit der Hilfe von properties-Dateien, aber eine
Implementierung mit einer anderen Technik wäre möglich. In diesem Fall
müsste nur die implementierende Klasse ausgetauscht werden.

In der Konfigurationsdatei des Clients werden \ua die URL des
Servers und des Mediators festgelegt. Das \PACKAGINGTOOLKIT prüft vor der
Durchführung einer Aktion mit dem Server und dem Mediator, ob die entsprechende
Komponente erreichbar ist. Falls die Komponente über die konfigurierte URL
nicht angesprochen werden kann, wird der Benutzer auf die Konfigurationsseite
umgeleitet.